<resources>
    <string name="app_name">newsource</string>
    <string name="news">報社</string>
    <string name="news_classification">中時電子報分類</string>
    <string name="news_preview">新聞內容</string>

    <string name="tab_text_1">娛樂</string>
    <string name="tab_text_2">金融</string>
    <string name="tab_text_3">國際</string>
    <string name="tab_text_4">政治</string>
    <string name="tab_text_5">社會</string>

    <string name="title_keyWord1">關鍵字：許毓仁</string>
    <string name="title_keyWord2">關鍵字：陳士駿</string>
    <string name="title_keyWord3">關鍵字：韓國瑜</string>
    <string name="title_keyWord4">關鍵字：酈英傑</string>

    <string name="title2_keyWord1">關鍵字：大數據</string>
    <string name="title2_keyWord2">關鍵字：民調</string>
    <string name="title2_keyWord3">關鍵字：李來希</string>
    <string name="title2_keyWord4">關鍵字：韓國瑜</string>


    <string name="news_title"><b><i><font color="black">習慣這樣站錯了嗎？AIT處長也「背對」youtube創辦人</font></i></b></string>
    <string name="news_article">
AIT處長酈英傑（William Christensen）日前南下拜會高雄市長韓國瑜時，一個斜角背對韓的站姿，被網友懷疑酈英傑的姿勢似是不挺韓的表現。不過國民黨立委許毓仁卻透露，酈英傑22日在一場活動上私下就說自己拍照姿勢就是這樣，卻成為媒體話題，兩人與youtube創辦人陳士駿合照，陳士駿竟跟韓一樣被酈給「背對」了。許毓仁還原當時的談話，他跟酈英傑開玩笑說這兩天他造訪高雄的新聞很多，酈英傑突然也無奈地說，「對啊，大家好像很關注我拍照的站姿，可是我本來就這樣站啊！」許毓仁便當場提議，「那我們來拍張照吧！」結果照片中的陳士駿跟韓一樣被「背對」了，成為趣味的畫面。事實上，對於酈英傑跟韓國瑜的合照就連綠營都有不同解讀，有部分綠營人士認為酈英傑的姿勢就是不挺韓的展現。民進黨立委王定宇就在臉書意有所指地引用網友留言「這張照片最有意思的是處長背對韓，肢體語言說明了一切」，要網友一起看圖說故事，怎麼詮釋這的動作？不過前總統陳水扁卻持不同看法，認為那就是酈英傑習慣側身站姿，網友藉此揶揄韓國瑜，未免太政治化。陳水扁也說，酈英傑和韓國瑜合照，顯示美國有興趣了解國民黨總統參選人對選情的評估、對台美關係與兩岸政策的看法和主張。前副總統呂秀蓮也指出，酈英傑在高雄與韓國瑜會面，事後韓國瑜辦公室發聲明表示，對方歡迎韓以總統候選人身分訪美，儼然給了總統府一個警訊，告誡蔡英文如果再繼續誇口就是自大、自負。
        (中時 )</string>

    <string name="keyWord">相似新聞</string>


    <string name="article_keyWord1">許毓仁</string>
    <string name="article_keyWord2">陳士駿</string>
    <string name="article_keyWord3">韓國瑜</string>
    <string name="article_keyWord4">酈英傑</string>


    <string name="news_title2"><b><i><font color="black">破解「換柱2.0」 李來希提大數據分析</font></i></b></string>
    <string name="news_article2">
高雄市長韓國瑜代表國民黨參選2020總統大選，近期多項民調支持度下滑，政論節目趁機鼓動「換柱2.0」風聲。對此，全國公務人員協會理事長李來希提出大數據分析，回擊把韓國瑜的民調作低的陰謀。李來希在臉書指出，藍綠聯手製造假民調或操作式民調，要把韓國瑜的民調作低，以便操作「換柱2.0」。所以，他提出大數據分析告訴事實真相是什麼！李來希表示，有些訊息真的不是空穴來風，數據會說話，就是要把韓國瑜的民調作低，低到非換韓不可，為自己未來的違紀參選找尋正當性，為什麼藍綠有志一同這樣幹？因為韓國瑜的聲勢最旺，民進黨怕韓國瑜。李來希並破解「所謂的知識藍看不起韓國瑜，背骨藍與民進黨找到了一個共同的焦點，透過媒體報導渲染假民調或是操作式民調，刻意打壓韓國瑜的選情，請夥伴們看清楚我們的大數據分析，千萬不要再被誤導了！」網友亦呼應李來希分析，有人表示：「目前唯一可以確定的是：美國仔召見韓國瑜，代表的意義是『美國已經認定韓國瑜大有機會勝選』！」、「選民人數是固定的，投票意向也不可能變來變去，今年操作民調的老步，似乎沒有用」、「大家都沒離開~唯一支持韓國瑜」。
        (中時電子報)</string>

    <string name="article2_keyWord1">大數據</string>
    <string name="article2_keyWord2">民調</string>
    <string name="article2_keyWord3">李來希</string>
    <string name="article2_keyWord4">韓國瑜</string>

    <string name="news_title3"><b><i><font color="black">劉家昌轟韓黑：一群白內障 曝母親遭共產黨抓走3次</font></i></b></string>
    <string name="news_article3">
劉家昌向來關心台灣政治，頻頻主動發聲力挺國民黨總統參選人韓國瑜，也多次親自出席替韓國瑜站台造勢，引起熱論，人目前正在美國的劉家昌，25日在臉書發文提到自己從小顛沛流離的往事，並再度聲援韓國瑜，「罵韓國瑜草包的人想想，一個人單槍匹馬能拿下高雄，現在人民擁戴他選總統，你們卻看不懂，一群白內障。」劉家昌闡述自己在哈爾濱出生，6歲時父親在某個夜晚突然一個人連夜跑離開家中，「說共產黨來了」，母親曾被共產黨抓走3次，他無奈：「前後鬥爭三次，我們已傾家蕩產。」母親之後帶著他們赴韓國找爸爸，原以為一家人可以團聚，豈料遇到韓戰爆發，「遍地屍體，冬天結冰，常常被屍體絆倒，這就是我的童年。」他毫不避諱的提到韓國人很排華，他幼時被罵是中國奴長大，後來成為第一批移民美國的難民，父親曾告訴他們中國人要學中文，他就考上政大來到台灣，「為了報國我服了兵役，在危難之際寫了〈梅花〉、〈中華民國頌〉，喚起同胞的愛國心，團結共同渡過難關」，他直呼：「我是最有資格反共的人。」並表示他既不從政也不從商、也不參選，「一群混蛋名嘴給我扣紅帽子，完全是一群瘋狗亂咬」，似乎不滿近來外界對他所發表言論的批評。劉家昌在文末還提到，「賴清德說韓國瑜是百年罕見的政治奇才，連他都看懂了。你們卻看不懂，怪誰？」，並嗆聲：「2020會讓你們一大群真的草包，心服口服叫他一聲韓總統。」許多網友紛紛按讚、留言，「劉老師的成長過程很辛苦，愛國心真感人」、「劉大師寫作的歌曲每一首都很感人，充滿愛國愛家的情感。」
        (中時 )</string>


</resources>
